\documentclass{article}

%pacote para acentos
\usepackage[latin1]{inputenc}

%pacote para colocar os nomes em pt-br
%sudo apt-get install texlive-lang-portuguese
\usepackage[brazil]{babel}

%pacote para indentar o primeiro paragrafo
\usepackage{indentfirst}

%pacote para alterar o espaçamento entre linhas
\usepackage{setspace}

%comando para alterar a indentacao
\setlength{\parindent}{1.5cm}

%comando para alterar o espaco entre parágrafo
\setlength{\parskip}{1cm}

\begin{document}
	
	\section{Título da Seção}
	
	\singlespacing %espaçamento normal
	%\onehalfspacing %1.5
	%\doublespacing %2.0
	%\setstretch{3}
	
	Mussum Ipsum, cacilds vidis litro abertis. Todo mundo vê os porris que eu tomo, mas ninguém vê os tombis que eu levo! Per aumento de cachacis, eu reclamis. Praesent vel viverra nisi. Mauris aliquet nunc non turpis scelerisque, eget. Sapien in monti palavris qui num significa nadis i pareci latim.
	
	Casamentiss faiz malandris se pirulitá. Copo furadis é disculpa de bebadis, arcu quam euismod magna. Praesent malesuada urna nisi, quis volutpat erat hendrerit non. Nam vulputate dapibus. Cevadis im ampola pa arma uma pindureta.
	
	Viva Forevis aptent taciti sociosqu ad litora torquent. Suco de cevadiss, é um leite divinis, qui tem lupuliz, matis, aguis e fermentis. Admodum accumsan disputationi eu sit. Vide electram sadipscing et per. Vehicula non. Ut sed ex eros. Vivamus sit amet nibh non tellus tristique interdum.
	
	\vspace{2cm} %alterar o espaçamento entre um parágrafo específico
	Quem num gosta di mé, boa gentis num é. Mé faiz elementum girarzis, nisi eros vermeio. Nec orci ornare consequat. Praesent lacinia ultrices consectetur. Sed non ipsum felis. Não sou faixa preta cumpadi, sou preto inteiris, inteiris.
	
	\hspace{2cm}%Altera a indentação de um parágrafo específico
	Interagi no mé, cursus quis, vehicula ac nisi. Quem num gosta di mim que vai caçá sua turmis! Pra lá , depois divoltis porris, paradis. Si u mundo tá muito paradis? Toma um mé que o mundo vai girarzis!
	
	Leite de capivaris, leite de mula manquis sem cabeça. Delegadis gente finis, bibendum egestas augue arcu ut est. In elementis mé pra quem é amistosis quis leo. Paisis, filhis, espiritis santis.
	
	Si num tem leite então bota uma pinga aí cumpadi! Detraxit consequat et quo num tendi nada. A ordem dos tratores não altera o pão duris. Em pé sem cair, deitado sem dormir, sentado sem cochilar e fazendo pose.
	
	\begin{onehalfspace} %espaçamento para um bloco específico
		Mais vale um bebadis conhecidiss, que um alcoolatra anonimis. Interessantiss quisso pudia ce receita de bolis, mais bolis eu num gostis. Quem manda na minha terra sou euzis! Nullam volutpat risus nec leo commodo, ut interdum diam laoreet. Sed non consequat odio.
		
		Atirei o pau no gatis, per gatis num morreus. Suco de cevadiss deixa as pessoas mais interessantis. Tá deprimidis, eu conheço uma cachacis que pode alegrar sua vidis. Posuere libero varius. Nullam a nisl ut ante blandit hendrerit. Aenean sit amet nisi.
	\end{onehalfspace}
	
	\begin{doublespace}	
	Diuretics paradis num copo é motivis de denguis. Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Mauris nec dolor in eros commodo tempor. Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Manduma pindureta quium dia nois paga.
	
	Pra lá , depois divoltis porris, paradis. Detraxit consequat et quo num tendi nada. Per aumento de cachacis, eu reclamis. Viva Forevis aptent taciti sociosqu ad litora torquent.
	\end{doublespace}	
	
	Em pé sem cair, deitado sem dormir, sentado sem cochilar e fazendo pose. Praesent vel viverra nisi. Mauris aliquet nunc non turpis scelerisque, eget. Mauris nec dolor in eros commodo tempor. Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Mé faiz elementum girarzis, nisi eros vermeio.
	
	\begin{spacing}{3}
		Atirei o pau no gatis, per gatis num morreus. Posuere libero varius. Nullam a nisl ut ante blandit hendrerit. Aenean sit amet nisi. In elementis mé pra quem é amistosis quis leo. Mais vale um bebadis conhecidiss, que um alcoolatra anonimis.
		
		Suco de cevadiss, é um leite divinis, qui tem lupuliz, matis, aguis e fermentis. Interessantiss quisso pudia ce receita de bolis, mais bolis eu num gostis. Quem manda na minha terra sou euzis! Cevadis im ampola pa arma uma pindureta.
	\end{spacing}
	
	Copo furadis é disculpa de bebadis, arcu quam euismod magna. Nec orci ornare consequat. Praesent lacinia ultrices consectetur. Sed non ipsum felis. Leite de capivaris, leite de mula manquis sem cabeça. Si num tem leite então bota uma pinga aí cumpadi!
	
	Nullam volutpat risus nec leo commodo, ut interdum diam laoreet. Sed non consequat odio. Suco de cevadiss deixa as pessoas mais interessantis. Casamentiss faiz malandris se pirulitá. Não sou faixa preta cumpadi, sou preto inteiris, inteiris.
	
	Admodum accumsan disputationi eu sit. Vide electram sadipscing et per. Sapien in monti palavris qui num significa nadis i pareci latim. Quem num gosta di mé, boa gentis num é. Tá deprimidis, eu conheço uma cachacis que pode alegrar sua vidis.
	
	Delegadis gente finis, bibendum egestas augue arcu ut est. Quem num gosta di mim que vai caçá sua turmis! A ordem dos tratores não altera o pão duris. Interagi no mé, cursus quis, vehicula ac nisi.
	
	Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Todo mundo vê os porris que eu tomo, mas ninguém vê os tombis que eu levo! Manduma pindureta quium dia nois paga. Vehicula non. Ut sed ex eros. Vivamus sit amet nibh non tellus tristique interdum.
	
	Si u mundo tá muito paradis? Toma um mé que o mundo vai girarzis! Praesent malesuada urna nisi, quis volutpat erat hendrerit non. Nam vulputate dapibus. Diuretics paradis num copo é motivis de denguis. Paisis, filhis, espiritis santis.
	
	Suco de cevadiss, é um leite divinis, qui tem lupuliz, matis, aguis e fermentis. Cevadis im ampola pa arma uma pindureta. Quem manda na minha terra sou euzis! Mais vale um bebadis conhecidiss, que um alcoolatra anonimis.
	
	Vehicula non. Ut sed ex eros. Vivamus sit amet nibh non tellus tristique interdum. Quem num gosta di mim que vai caçá sua turmis! Praesent malesuada urna nisi, quis volutpat erat hendrerit non. Nam vulputate dapibus. Não sou faixa preta cumpadi, sou preto inteiris, inteiris.
	
	Posuere libero varius. Nullam a nisl ut ante blandit hendrerit. Aenean sit amet nisi. Detraxit consequat et quo num tendi nada. Paisis, filhis, espiritis santis. Suco de cevadiss deixa as pessoas mais interessantis.
	
	A ordem dos tratores não altera o pão duris. Interagi no mé, cursus quis, vehicula ac nisi. Nullam volutpat risus nec leo commodo, ut interdum diam laoreet. Sed non consequat odio. Praesent vel viverra nisi. Mauris aliquet nunc non turpis scelerisque, eget.
	
	Tá deprimidis, eu conheço uma cachacis que pode alegrar sua vidis. Manduma pindureta quium dia nois paga. Quem num gosta di mé, boa gentis num é. Atirei o pau no gatis, per gatis num morreus.
	
	Diuretics paradis num copo é motivis de denguis. In elementis mé pra quem é amistosis quis leo. Nec orci ornare consequat. Praesent lacinia ultrices consectetur. Sed non ipsum felis. Si u mundo tá muito paradis? Toma um mé que o mundo vai girarzis!
	
	Viva Forevis aptent taciti sociosqu ad litora torquent. Todo mundo vê os porris que eu tomo, mas ninguém vê os tombis que eu levo! Em pé sem cair, deitado sem dormir, sentado sem cochilar e fazendo pose. Per aumento de cachacis, eu reclamis.  
	
	Copo furadis é disculpa de bebadis, arcu quam euismod magna. Admodum accumsan disputationi eu sit. Vide electram sadipscing et per. Mé faiz elementum girarzis, nisi eros vermeio. Sapien in monti palavris qui num significa nadis i pareci latim.
	
	Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Interessantiss quisso pudia ce receita de bolis, mais bolis eu num gostis. Leite de capivaris, leite de mula manquis sem cabeça. Pra lá , depois divoltis porris, paradis.
	
	Delegadis gente finis, bibendum egestas augue arcu ut est. Si num tem leite então bota uma pinga aí cumpadi! Mauris nec dolor in eros commodo tempor. Aenean aliquam molestie leo, vitae iaculis nisl. Casamentiss faiz malandris se pirulitá.
	
\end{document}